\subsection*{Filtro \textit{tiles}}

Programar el filtro \textit{tiles} en lenguaje C y luego en ASM haciendo uso de las instrucciones vectoriales (\textbf{SSE}).
    

\vspace*{0.3cm} \noindent
\textbf{Descripción}

En esta función, el procesamiento de los pixeles es muy sencillo. Se debe copiar un fragmento de la imagen repetidas veces. Se copian de a 5 
pixeles, que es la máxima cantidad que entra en un registro xmm. Lo complejo de esta función fue llevar control de la parte a copiar, mediante
varias comparaciones en el ciclo principal.


\vspace*{0.3cm} \noindent
\textbf{Experimento 1 - análisis el código generado}

Utilizar la herramienta \verb|objdump| para verificar como el compilador de C deja ensamblado el código C. Como es el código generado, ¿cómo se manipulan las variables locales?¿le parece que ese código generado podría optimizarse?


El código queda escrito en 109 líneas, mientras que la versión de asm llevaba 202 líneas. Ésto se debe en parte al diferente enfoque al problema.
tiles\_c procesa de a un pixel a la vez. tiles\_asm procesa de a cinco pixeles a la vez, pero tiene una estructura de control más compleja.
Se puede ver que se guardan los parámetros de la función en la pila. Se efectúan demasiados accesos a memoria, para acceder a éstas variables.
Dada esta función en particular, se podrían mantener una mayor cantidad de variables en los registros, y no tener que buscarlos a memoria en cada
iteración del ciclo.


\newpage
\vspace*{0.3cm} \noindent
\textbf{Experimento 2 - optimizaciones del compilador}

Compile el código de C con optimizaciones del compilador, por ejemplo, pasando el flag \verb|-O1|\footnote{agregando este flag a \texttt{CCFLAGS64} en el makefile}. 
¿Qué optimizaciones realizó el compilador?
¿Qué otros flags de optimización brinda el compilador?
¿Para qué sirven?

Importante para los gráficos: con O2 y O3 dan el mismo archivo. No tiene sentido graficar nada.

Insertar gráfico de barras comparando tamaño del código.

Insertar gráfico comparando tiempos de ejecución 3*c + asm.

Con la optimización O1, el compilador intenta reducir el tamaño del código y el tiempo de ejecución, sin aumentar demasiado el tiempo de
compilación. Al mismo tiempo se va perdiendo la capacidad de $debugging$, ya que se puede alterar el orden de ejecución de las instrucciones.
En este programa en particular, con la optimización, se pueden observar menos accesos a memoria. La optimización O1 activa el flag 
$-fif-conversion$, que intenta transformar saltos condicionales a estructuras de control.
Los niveles de optimización O2 y O3 optimizan aún más, a través de un mayor tiempo de complilación. Activan el flag $-foptimize-sibling-calls$,
que elimina la recursión en funciones con recursión a la cola. Si se quiere minimazar el tamaño del archivo objeto, lo mejor es utilizar la
optimización Os.

\vspace*{0.3cm} \noindent
\textbf{Experimento 3 - secuencial vs. vectorial}

	Realice una medición de las diferencias de performance entre las versiones
	de C y ASM (el primero con -O1, -O2 y -O3).\\
	¿Como realizó la medición?¿Cómo sabe que su medición es una buena medida?¿Cómo afecta a la medición la existencia de \emph{outliers}\footnote{en español, valor atípico: \url{http://es.wikipedia.org/wiki/Valor_atípico}}?¿De qué manera puede minimizar su impacto?¿Qué resultados obtiene si mientras corre los tests ejecuta otras aplicaciones que utilicen al máximo la CPU? 
	Realizar un análisis \textbf{riguroso} de los resultados y acompañar con un gráfico que presente estas diferencias.


La medición se realizó tomando el promedio de diez corridas del programa, para distintos tamaños de imagen. Se esperaba que los tiempos de
ejecución de los filtros sea del orden del tamaño de entrada, lo que confirmamos viendo el carácter lineal de los gráficos.

Se detectó la presencia de outliers, específicamente tiempos de ejecución mayores que lo esperado para ese tamaño de entrada. Esto pudo haber
sido causado, entre otras causas, por el uso del procesador debido a interrupciones o procesos periódicos del sistema.

Mediante el procedimiento utilizado bastó para poder gráficar los tiempos de ejecución como una línea recta con respecto al tamaño de la imagen.
Si se hubiese necesitado un mejor tratamiento de los outliers, se podría haber iterado más veces. También se podría haber utilizado la mediana en
vez de la media. Se sabe en la ciencia de la estadística que la mediana minimiza el impacto de los outliers. Sin embargo requiere ordenar los
resultados, procedimiento algorítmicamente más complejo que obtener el promedio.


\vspace*{0.3cm} \noindent
\textbf{Experimento 4 - cpu vs. bus de memoria}

	Se desea conocer cual es el mayor limitante a la performance de este filtro en su versión ASM.

	¿Cuál es el factor que limita la performance en este caso? En caso de que el limitante
	fuera la intensidad de cómputo, entonces podrían agregarse instrucciones que realicen
	accesos a memoria y la performance casi no debería sufrir. La inversa puede aplicarse
	si el limitante es la cantidad de accesos a memoria.
	
	Realizar un experimento, agregando múltiples instrucciones de un mismo tipo y realizar un análisis
	del resultado. Acompañar con un gráfico.

\vspace*{0.3cm} \noindent
\textbf{Experimento 5 (\textit{opcional}) - secuencial vs. vectorial (parte II)}

	Si vemos a los pixeles como una tira muy larga de bytes, este filtro en
	realidad no requiere ningún procesamiento de datos en paralelo. Esto podría
	significar que la velocidad del filtro de C puede aumentarse hasta casi
	alcanzar la del de ASM. ¿ocurre esto?
	
	Modificar el filtro para que en vez de acceder a los bytes de a uno a la vez
	se accedan como tiras de 64 bits y analizar la performance.


\subsection*{Filtro \textit{Popart}}

  Programar el filtro \textit{Popart} en lenguaje C y en en ASM haciendo uso de 
  las instrucciones vectoriales (\textbf{SSE}).

\vspace*{0.3cm} \noindent
\textbf{Experimento 1 - saltos condicionales}

	Se desea conocer que tanto impactan los saltos condicionales
	en el código del ejercicio anterior con \verb|-O1|.\\
	Para poder medir esto, una posibilidad es quitar las comparaciones
	al procesar cada pixel. Por más que la imagen resultante no sea correcta,
	será posible tomar una medida del impacto de los saltos condicionales.
	Analizar como varía la performance. 
	
	Si se le ocurren, mencionar otras posibles formas de medir el impacto de los saltos condicionales.


%\vspace*{0.3cm} \noindent

\newpage

\vspace*{0.3cm} \noindent
\textbf{Experimento 2 - cpu vs. bus de memoria}

	¿Cuál es el factor que limita la performance en este caso? 
	
	Realizar un experimento, agregando múltiples instrucciones de un mismo tipo
	y realizar un análisis 	del resultado. Acompañar con un gráfico.


\vspace*{0.3cm} \noindent
\textbf{Experimento 3 - prefetch}

  La técnica de \textit{prefetch} es otra forma de optimización que puede
  realizarse. Su sustento teórico es el siguiente:
  
  Suponga un algoritmo que en cada iteración tarda n ciclos en obtener un dato y una cantidad
  similar en procesarlo. Si el algoritmo lee el dato $i$ y luego lo procesa,
  desperdiciará siempre n ciclos esperando entre que el dato llega y que se comienza
  a procesar efectivamente. Un algoritmo más inteligente podría pedir el 
  dato $i+1$ al comienzo del ciclo de proceso del dato $i$ (siempre suponiendo
  que el dato $i$ pidió en la iteración $i-1$. De esta manera, a la vez que el
  procesador computa todas las instrucciones de la iteración $i$, se estáran trayendo
  los datos de la siguiente iteración, y cuando esta última comience, los datos ya
  habrán llegado.

  \vspace*{0.2cm}
  Estudiar esta técnica y proponer una aplicación al código del filtro en la versión ASM.
  Programarla y analizar el resultado. ¿Vale la pena hacer prefetching?

\vspace*{0.3cm} \noindent
\textbf{Experimento 3 - secuencial vs. vectorial}

  Analizar cuales son las diferencias de performace entre las versiones de C y ASM. 
  Realizar gráficos que representen estas diferencias.


\subsection*{Filtro \textit{Temperature}}

  Programar el filtro \textit{Temperature} en lenguaje C y en en ASM haciendo uso de 
  las instrucciones vectoriales (\textbf{SSE}).


\vspace*{0.3cm} \noindent
\textbf{Experimento 1}

  Analizar cuales son las diferencias de performace entre las versiones de C y ASM. 
  Realizar gráficos que representen estas diferencias.



\subsection*{Filtro \textit{LDR}}
  Programar el filtro \textit{LDR} en lenguaje C y en
  ASM haciendo uso de las instrucciones \textbf{SSE}.

\vspace*{0.3cm} \noindent
\textbf{Descripción}

En este filtro se procesa de a un solo pixel en cada iteración del ciclo principal. Esto se debe a que para cada pixel no alcanza una lectura a
memoria; se deben leer los 24 pixeles a su alrededor, lo que insume 5 lecturas a memoria.
Primero se calcula la suma de las componentes r, g, y b de los pixeles circundantes. El valor máximo de esta suma es 5 * 5 * 255 * 3 = 19125 que 
ocupa 15 bits. Ésto nos obliga a extender cada componente r, g, b a word antes de sumar, para prevenir un overflow.

El valor máximo de una componente r, g, o b, es 255. El módulo de alfa tiene como valor máximo 255. Luego el dividendo tiene como valor máximo
absoluto 1243603125, que ocupa 31 bits. Como la mantisa de un float es de 24 bits, debemos guardarlo en un double, cuya mantisa es de 53 bits.
Debemos realizar tres divisiones, una para cada componente del pixel procesado. Como estamos trabajando con doubles, vamos a poder hacer dos
divisiones en una sola instrucción, y la tercera en otra instrucción. Para podr hacer las dos divisiones, vamos a replicar ciertos valores 
que nos interesan. 
En registros xmm, como double, vamos a tener:

$alfa | alfa$

$max | max$

$sumargb | sumargb$

$- | src_r$

$src_g | src_b$

Luego procedemos a hacer las respectivas multiplicaciones y divisiones. Ahora, para sumar $src_{(i,j)}$ y $var_{(i,j)}$, los voy a tener que
considerar como $signed$. Entonces, los voy a querer tener como signed word. $src_{(i,j)}$ lo voy a extender con ceros, y $var_{(i,j)}$, que era
de punto flotante, lo voy a truncar con signo. Se efectua una suma con signo, ahora podemos trabajar con r, g, y b al mismo tiempo. El resultado
se empaqueta de vuelta a byte, con saturación sin signo. Ahora se escribe el pixel procesado a memoria.

\vspace*{0.3cm} \noindent
\textbf{Experimento 1}

  Analizar cuales son las diferencias de performace entre las versiones de C y ASM. 
  Realizar gráficos que representen estas diferencias.

